###Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования###

Экранирование служит для правильного восприятия текстовой строки в программировании. 
При работе с текстом в программировании экранирование применяют в ситуациях, когда необходимо использовать специальный символ (или их последовательность) в качестве "обычного символа языка", исключая "двойную" интерпретацию таких символов и не применяя их особого значения в обычном тексте. 

Например, экранирование применяется при использовании "кавычек в кавычках" (цитаты в тексте, аппостороф), либо применение каких-либо специальных символов, которые могут интерпретироваться любым комьютером неоднозначно.